女仔咁樣 係咩意思

話說前幾日，車個女仔翻屋企個陣，傾傾下話轉歌，俾佢播佢中意嘅歌，點知佢偷偷地幫我整咗個周杰倫playlist。

咁我翻到屋企睇翻個playlist，睇到佢係個playlist淨係like咗 青花瓷 首歌。

夠竟有咩含意，定我ff too much

代表佢鍾意青花瓷呢首歌

快撚啲炒車死啦

你ff咗啲咩？

sorry 錯手咋 唔好諗多咗

可能㩒錯掣

就係唔知 先上嚟問

天青色等煙雨 而我在等妳

你ff too much但唔知ff啲咩

我ff有含意 但係唔知含啲咩，未上嚟問囉

樓主去馬啦

話你係青頭仔，唔啱佢呀

仲諗住聽日再約佢 去馬

此post 已完

已經好明顯啦喎，洗唔洗寫埋千字文解釋呀

咁我聽日去馬 要準備咩

有車贏一半啦 平常心就ok啦

車好少事啦屌 應該無咩女睇依樣野

代表佢對你有意思，建議快啲示愛，唔係蘇州過後冇艇搭

我會del9左佢再同佢講咪撚亂搞我架車，同埋我唔7中意周姐撚

留名睇樓主面懵懵 柒到要搵窿捐

肯上你車已經成功左一半
而家仲要加埋青花瓷 仲唔表白等幾時

受溝同簽私人司機合約差不多
又唔係過人世
點會唔睇

私人司機

條女屋企都有車架啦

仲記得我上次踩住我部子彈仔 咁梗係改哂仲要有兩隻大喇叭我戴住條女佢無啦啦喺我電話playlist 加青花瓷我即刻問佢受唔受溝即刻得左

贏左 聽日返黎匯報喜悅

代表想你㩒佢個頭落去含

有米女？

正常啦 大家差唔多 唔係好睇依啲

第一次有女坐你車？大驚小怪

唔好ff啦

女神：點解隻運輸兵個歌單竟然冇周杰倫等我整翻個先 仲有青花瓷應該要like 咁樣下次搭e一直兵架車就唔洗搵咁耐

冒昧一問 樓主係咪油頭四眼

青花瓷 MV 條女係出去偷食同跟佬走

［red] 青[/red]

Condom

禁錯制

就當我為遇見你伏筆

依個翻唱我覺得好過周杰倫.. 原來已經10年
因為樓豬又重聽一次

貼下對話圖睇吓幫唔幫到你，我琴日都同林青霞張曼玉扑原野呀你信唔信啦

樓主會死???

坐你車竟然唔渣佢波？

左揸波 右揸呔

睇下青花瓷mv入面男主角咩下場

你係唔係開緊保時捷？係嘅即係可以車震

左揸波（棍）右揸呔（盤）

乜事都冇
樓主千祈唔好做啲咩
陣間表錯情fd都冇得做

笑撚死

啲毒撚真係最鐘意ff

衝衝衝

代表下次再坐你車可以即刻㩒到首歌嚟聽
有免費司機又有歌聽 幾爽呀

去馬啦樓主

痴根無聊篤下個mon睇下有咩好歌好聽，like錯左都諗咁多野

想撩你車震

代表佢撳錯掣

下世會再相遇

答案可能係李斯

你有潛質去做編劇

樓主有無睇個MV!?
姐係佢有仔 你要做就做佢第三者

唔關事 , 我屋企有車 我都會揀男朋友有車

咁樓主咪可以返屋企慢慢聽青花瓷

素胚勾勒出青花筆鋒濃轉淡
瓶身描繪的牡丹一如妳初妝
冉冉檀香透過窗心事我了然
宣紙上走筆至此擱一半

釉色渲染仕女圖韻味被私藏
而妳嫣然的一笑如含苞待放
妳的美一縷飄散 去到我去不了的地方

天青色等煙雨 而我在等妳
炊煙裊裊昇起 隔江千萬里
在瓶底書漢隸仿前朝的飄逸
就當我為遇見妳伏筆

天青色等煙雨 而我在等妳
月色被打撈起 暈開了結局
如傳世的青花瓷自顧自美麗 妳眼帶笑意

色白花青的錦鯉躍然於碗底
臨摹宋體落款時卻惦記著妳
妳隱藏在窯燒裡千年的秘密
極細膩猶如繡花針落地

簾外芭蕉惹驟雨門環惹銅綠
而我路過那江南小鎮惹了妳
在潑墨山水畫裡 妳從墨色深處被隱去

天青色等煙雨 而我在等妳
炊煙裊裊昇起 隔江千萬里
在瓶底書漢隸仿前朝的飄逸
就當我為遇見妳伏筆

天青色等煙雨 而我在等妳
月色被打撈起 暈開了結局
如傳世的青花瓷自顧自美麗 妳眼帶笑意

天青色等煙雨 而我在等妳
炊煙裊裊昇起 隔江千萬里
在瓶底書漢隸仿前朝的飄逸
就當我為遇見妳伏筆

天青色等煙雨 而我在等妳
月色被打撈起 暈開了結局
如傳世的青花瓷自顧自美麗 妳眼帶笑意

結論: 想同你扑野

首歌好聽咪like囉問

笑到pk

感情問題一律

佢暗示緊佢想你強行騎住佢
用中指同無名指撥開佢條底褲狂捽佢陰蒂

利申 試過同你經歷一模一樣
結果估中咗 過咗一個好愉快嘅晚上

this po 已完

正解 完全唔明ff個位喺邊

like首歌都搞咁多嘢
樓主唔好成個女人咁好無

要睇埋咩車先得，車價80萬以下果啲唔好揸出街，好肉酸

係咪首歌太快甩甩地 但幾好聽

好彩唔係菊花殘

周杰倫與方文山再創中國風新經典
方文山以中國特有的瓷器「青花瓷」為題材描寫女人，更延續描繪一段生死器闊的輪迴之愛！方文山說：我一直很喜歡青花瓷，之前有一部大陸劇就叫做「青花」，我當時只有2個想法，一個是用青銅器來形容愛情ㄉ堅貞，另一個就是青花瓷；青銅器V.S青花瓷，因為用青銅器形容愛情，代表出土幾千年堅貞不變ㄉ愛情，上面還有流傳千年的銘文」而聽到杰倫這首曲的溫婉柔美，他決定寫青花瓷，以青花的釉色描寫女人的姿態，「因為青花瓷本身的紋路顏色很美卻又很脆弱，某種程度有點像女生」方文山說。
歌詞中：『釉色渲染仕女圖韻味被私藏 而妳嫣然的一笑如含苞待放 妳的美一縷飄散 去到我去不了的地方』，美女的形象躍然紙上；『在瓶底書漢隸仿前朝的飄逸 就當我 為遇見妳伏筆』這兩句點出輪迴的意象，前朝是上輩子的意思，而留在青花瓷瓶底落款的字，會在幾世輪迴後被你想遇見的人看到，就像是預留伏筆一樣，世間最美麗的愛情，莫過於不斷地輪迴，不斷地再相遇相戀；『天青色等煙雨 而我在等妳 月色被打撈起 暈開了結局 如傳世的青花瓷自顧自美麗 妳眼帶笑意』天色要等煙雨下之過後才會一片純淨的青色，就好像我在等你一樣，這樣堅貞篤定的純愛精神，無論結局如何，都令人動容！方文山說自己整張專輯最喜歡的歌詞就是這句：『簾外芭蕉惹驟雨 門環惹銅綠 而我路過那江南小鎮惹了妳』難怪方文山的詞會被編列入國語文教材中，放眼國語歌壇，能寫這樣詞的，可能只有方文山了！

很注重詞的意境的杰倫，這首歌詞一字沒改，而且以一種小嗓的方式吟唱，頗有一種書生飄逸的瀟灑暢意，以舒緩的曲調卻唱出了愛情輪迴的生死器闊！

歌曲歌詞編輯
素胚勾勒出青花筆鋒濃轉淡
瓶身描繪的牡丹一如你初妝
冉冉檀香透過窗心事我了然
宣紙上走筆至此擱一半
釉色渲染仕女圖韻味被私藏
而你嫣然的一笑如含苞待放
你的美一縷飄散
去到我去不了的地方
天青色等煙雨 而我在等你
炊煙裊裊升起 隔江千萬里
在瓶底書漢隸仿前朝的飄逸
就當我為遇見你伏筆
天青色等煙雨 而我在等你
月色被打撈起 暈開了結局
如傳世的青花瓷自顧自美麗
周杰倫 青花瓷
周杰倫 青花瓷
你眼帶笑意
色白花青的錦鯉躍然於碗底
臨摹宋體落款時卻惦記著你
你隱藏在窯燒裡千年的秘密
極細膩猶如繡花針落地
簾外芭蕉惹驟雨門環惹銅綠
而我路過那江南小鎮惹了你
在潑墨山水畫裡
你從墨色深處被隱去
天青色等煙雨 而我在等你
炊煙裊裊升起 隔江千萬里
在瓶底書漢隸仿前朝的飄逸
就當我為遇見你伏筆
天青色等煙雨 而我在等你
月色被打撈起 暈開了結局
如傳世的青花瓷自顧自美麗
歌譜
歌譜 [6]
你眼帶笑意
天青色等煙雨 而我在等你
炊煙裊裊升起 隔江千萬里
在瓶底書漢隸仿前朝的飄逸
就當我為遇見你伏筆
天青色等煙雨 而我在等你
月色被打撈起 暈開了結局
如傳世的青花瓷自顧自美麗
你眼帶笑意 [1]
歌曲鑑賞編輯
從《東風破》裡的“一盞離愁，孤燈佇立在窗口”到《發如雪》中的“你發如雪，淒美了離別”再到《千里之外》裡的黯然神傷“我送你離開，千里之外，你無聲黑白”，離恨是歌者永恆的主題。 《青花瓷》又是一首周杰倫演唱的中國風，但它這種離愁別緒被描寫得更加婉轉細膩，隱藏得愈加含蓄而韻味別生，彷彿青橄欖在口，可以慢慢回味。 [7]
論意境，《青花瓷》宛然一出煙雨朦朧的江南水墨山水，水雲萌動之間依稀可見伊人白衣素袂裙帶紛飛；論詞句，《青花瓷》卻是一幅筆端蘊秀臨窗寫就的素心箋，走筆曲折只因心似雙絲網，中有千千結；論曲調，《青花瓷》彷彿微風中靜靜流淌石上的山泉溪澗，清泠透亮而又蜿蜒回環多有不盡之意；這三者疊加至一處，《青花瓷》一曲正如其名，恰似那“自顧自美麗”的青瓷極品，洗盡鉛華，古樸典雅，清新流暢。古箏撩撥，牙板清脆，琵琶淙淙，《青花瓷》的中國風分外動人。周杰倫用“素胚”“仕女”“漢隸”等系列詞彙描摹了傳世青花瓷的風采，周杰倫的唱腔柔情而古樸，略帶江南戲曲的雛形，絕妙填詞配復古音樂，構成了一闋R&B佳作。 [8]
歌曲MV編輯
歌曲mv截圖
歌曲mv截圖(3張)
《青花瓷》MV由演員陳楚河主演，以古裝演出愛情輪迴的生死契闊。首次拍攝MV的陳楚河表現可圈可點，讓周杰倫相當讚賞，MV裡穿梭時空的劇情，讓他不管是演出現代時裝、或是以古裝扮相吊鋼絲飾演英姿換發的大俠，都一樣禁得起考驗。
《青花瓷》的MV也有如歌詞般的意境，描述一段輪迴的愛情故事，為呼應之前《發如雪》MV一樣有著前世今生的感情糾葛，連女主角也刻意找來當初擔任《發如雪》女主角的夏如芝。 MV中陳楚河扮演的大俠因為心愛的女人被擄走，必須拿稀世珍寶青花瓷去交換，沒想到壞人在拿到青花瓷之後還是殺死了陳楚河的愛人，時空流轉來到了現代的古董拍賣場，夏如芝飾演大哥的女人在拍賣場上標下了流傳久遠歷史的青花瓷，還在拍賣場上邂逅了陳楚河，私下幽會的代價，卻蘊釀一場悲劇。
為了這支MV，陳楚河必須吊鋼絲飾演武功高強的大俠，之前拍攝《大灌籃》時陳楚河有不少吊鋼絲的經驗，所以這完全難不倒他。只見他飛天突破重圍、施展劍術，動作利落瀟灑。儘管如此，他還是很擔心自己的表現。忙碌的周董雖然無法親自執導MV，還是相當關心MV裡陳楚河的表現，他在看到MV導演交出的成品後表示陳楚河是個不可多得的人才，第一次拍MV就可以放這麼開，這對新人來說是個很好的開始。 [9]
社會影響編輯
由周杰倫演唱的《青花瓷》歌詞同時出現在山東省高考基本能力測試考題和江蘇省高考的政治科目中。這次出現在山東省的考題藉著《青花瓷》歌詞，考查中國瓷器悠久歷史。周杰倫的《青花瓷》的歌詞上次出現在考題中是在武漢市常青一中的一次校內月考中，題目是默寫歌詞。 [10-11]

姐係條女想偷食

代表樓主你似東尼大木

好大怨氣

如果鍾意你 攬住你係咁咀呀

笑你係
青頭
花靚
痴撚線就唔好ff咁多

青花瓷器，最好係乾隆時期

樓主揸咩車

好彩唔係like 菊花台

俾你屌

去死去死團出現

本身有車同想要個私人司機無衝突嫁喎

拉

上次條仔like 左菊花殘

死毒撚安份守己 咪ff咁多啦

on9樓豬，呢十日八日個天氣係點啊

你得咗米啦，去馬啦

唔好ff咁多...

助炒

想當年我真係試過蘇州過後冇艇搭

青花瓷自顧自美麗：叫你唔好騷擾佢
遇見妳伏筆：遇見妳，伏！不！

都好明顯

依個分析好獨到

代表你要繼續做工具人

樓主聽日
你是友情 還是錯過的愛情

話比你聽佢係古代穿越過嚟

先準備一隻馬

毒撚真係好恐怖
連青頭仔都明白過佢

可能真係女人

含撚啦屌你老母戇鳩鳩

掃把垃圾鏟同垃圾袋
掃番你碎到成地都係嘅心
攞埋個垃圾袋pack起埋自己揼落堆填區

真

代表 佢鐘意 皇蟲幣 歌手

整個playlist, 揀幾首歌, 就有毒撚日日送返屋企
車錢都慳埋

佢既意思係叫你唔好出廢po

如含苞待放 明啦樓主

比你插，明唔明？

想用陶瓷性玩具幫青頭仔玩菊花
仲唔去馬？

有車就溝到女

人生三大錯覺

FF到成個腦得FF兩隻字

佢無整首菊花台算你𢴇到啦

菊花殘，滿地傷

我都貪得意拎過男仔朋友既playlist 心心一兩首自己鐘意既歌原來會咁大誤會？

會唔會唔關首歌事？
可能暗示好鍾意賓周，杰精同倫大米

我想話你知我個連登account 啫，蠢豬

你都真係幾老